\section{Experiência}

\resumeHeadingListStart{}

\resumeQuadHeading{Desenvolvedor de Software Pleno}{Jul/2025 -- Atual}{Vetta Tecnologia}{Remoto -- Belo Horizonte, MG, Brasil}

\resumeItemListStart{}

\resumeItem{Liderei a implementação de soluções escaláveis para sistemas críticos, promovendo melhorias de desempenho e confiabilidade.}

\resumeItem{Projetei e desenvolvi novas funcionalidades em aplicações web, utilizando práticas modernas de arquitetura de software.}

\resumeItem{Realizei code reviews e mentoria técnica para membros juniores, elevando o padrão de qualidade do código da equipe.}

\resumeItem{Implementei integrações complexas entre sistemas internos e externos por meio de APIs RESTful e mensageria.}

% \resumeItem{Atuei na automação de processos de deploy e integração contínua, reduzindo o tempo de entrega de novas versões.}

\resumeItem{Colaborei com times multidisciplinares para definição de requisitos e planejamento de projetos ágeis.}

\resumeItemListEnd{}


\resumeQuadHeading{Desenvolvedor de Software Júnior}{Set/2022 -- Jun/2025}{Vetta Tecnologia}{Remoto -- Belo Horizonte, MG, Brasil}

\resumeItemListStart{}

\resumeItem{Atuei na manutenção e sustenção de diversos sistemas siderúrgicos, garantindo a alta disponibilidade e confiabilidade das operações, minimizando paradas não planejadas.}

\resumeItem{Atuei na migração de sistemas siderúrgicos obsoletos para tecnologias web modernas, resultando em uma melhoria na eficiência dos processos internos.}

\resumeItem{Preparei a estrutura inicial de novos sistemas, tanto frontend quanto backend, utilizando, respectivamente, arquitetura MVC e modular.}

\resumeItem{Implementei novas funcionalidades em sistemas existentes, aumentando a interação do usuário.}

\resumeItem{Corrigi bugs e resolvi problemas críticos, garantindo a operação contínua das aplicações.}

\resumeItem{Realizei integração entre sistemas por meio do consumo de APIs RESTful, facilitando o fluxo de dados entre as plataformas.}

\resumeItem{Dominei e apliquei Git Flow para a organização do versionamento de código, melhorando a colaboração da equipe.}

\resumeItem{Auxiliei, de forma técnica, outros membros da equipe em dúvidas sobre lógica e codificação, resolução de erros, aplicação de boas práticas de desenvolvimento, etc.}

\resumeItem{Utilizei metodologias ágeis nos processos de entrega das demandas, garantindo a entrega de projetos dentro do prazo aceitável.}

\resumeItemListEnd{}


\resumeQuadHeading{Desenvolvedor Web Frontend}{Jun/2021 -- Set/2022}{Elevar Commerce}{Remoto -- Fortaleza, CE, Brasil}

\resumeItemListStart{}

\resumeItem{Desenvolvi novas funcionalidades em websites e aplicativos móveis de comércio eletrônico dinâmicos e responsivos, utilizando HTML, CSS, JavaScript e TypeScript, com foco nos frameworks Angular e Ionic.}

\resumeItem{Trabalhei com APIs REST para recuperar e exibir dados dos bancos de dados.}

\resumeItem{Depurei e corrigi erros encontrados nas aplicações.}

\resumeItem{Contribui no desenvolvimento de novas funcionalidades e melhorias.}

\resumeItemListEnd{}


\resumeQuadHeading{Técnico em Informática}{Fev/2020 -- Fev/2021}{Secretaria de Desenvolvimento Científico e Tecnológico de Tauá}{Tauá, CE, Brasil}

\resumeItemListStart{}

\resumeItem{Configurei computadores, impressoras e roteadores, garantindo o funcionamento adequado da infraestrutura.}

\resumeItem{Prestei serviços de suporte no sistema informático e de internet.}

\resumeItemListEnd{}


\resumeQuadHeading{Estagiário}{Fev/2019 -- Mai/2019}{Duxx Soluções em Sistemas}{Remoto -- Fortaleza, CE, Brasil}

\resumeItemListStart{}

\resumeItem{Implementei funcionalidades em aplicativos móveis Ionic, utilizando HTML, CSS, JavaScript e TypeScript.}

\resumeItem{Utilizei Git e GitHub no processo de desenvolvimento, colaborando em projetos de equipe.}

\resumeItemListEnd{}


\resumeQuadHeading{Estagiário}{Fev/2018 -- Jul/2018}{NettVirtual Telecom}{Tauá, CE, Brasil}

\resumeItemListStart{}

\resumeItem{Instalei kits de acesso à internet via radiofrequência (roteador e antena).}

\resumeItem{Prestei serviço de suporte técnico.}

\resumeItem{Participei de treinamento sobre o funcionamento de infraestrutura de rede de provedores de internet.}

\resumeItemListEnd{}

\resumeHeadingListEnd{}